港共：武漢肺炎可社區感染 非醫護界職業病 可用報告自行追討補償

羅致光：未有充份數據支持將新型冠狀病毒列為法定職業病
19.04.2020 09:36

勞工及福利局長羅致光發表網誌，表示如果將新型冠狀病毒列為《僱員補償條例》下可獲補償的職業病，醫護人員應該會有多一份安心和保障，但按照國際勞工組織的準則，目前未有充份數據支持。羅致光表示，醫護人員感染病毒的風險因地方而異，如果採取有效措施，就能控制醫護人員工作時受到感染的風險；而且根據國際勞工組織的準則，職業病是與工作存在因果關係的疾病，如果疾病在社區廣泛傳播，大家也不能假設受感染的醫護人員在工作中感染病毒。

羅致光表示，雖然新型冠狀病毒並非法定職業病，但衛生署追蹤接觸者的報告，可以提供權威性的證據，讓受感染的僱員向僱主追討補償。當局會密切留意疫情發展和數據，作出適當跟進。

醫管局員工陣線斥羅致光拖延將新型冠狀病毒納職業病
19.04.2020 11:54

勞工及福利局長羅致光發表網誌，表示如果將新型冠狀病毒列為《僱員補償條例》下可獲補償的職業病，醫護人員應該會有多一份安心和保障，但按照國際勞工組織的準則，目前未有充份數據支持。羅致光表示，醫護人員感染病毒的風險因地方而異，如果採取有效措施，就能控制醫護人員工作時受到感染的風險；而且根據國際勞工組織的準則，職業病是與工作存在因果關係的疾病，如果疾病在社區廣泛傳播，大家也不能假設受感染的醫護人員在工作中感染病毒。

醫管局員工陣線主席余慧明強烈反對及不滿有關說法，批評羅致光不負責任，將責任推卸予醫護人員，又指勞工處在二月已經表示會留意疫情發展和數據，跟進將新型冠狀病毒納入職業病，但政府一直採取拖字訣。

明顯比黑警拎錢啦！

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report